搭上「最毒班機」鄰座3確診 返台留學生心理煎熬

搭上「最毒班機」鄰座3確診 返台留學生心理煎熬

記者賴蕙榆／紐約報導 2020年04月11日 06:00

陳Louise3月30日搭上「最毒班機」返台，圖為當時在紐約JFK四航廈等待登機。（陳Louise提供）

3月30日自紐約甘迺迪國際機場(JFK)飛往台灣的華航CI011班機，10日新增至11例新冠肺炎確診病例，被大批網友稱為「最毒班機」；一名搭上該航班的新澤西台灣留學生表示，倉皇打包「逃難」回台，沒想到卻搭上「最毒班機」，鄰座前後就有三人確診，「雖然隔離至今未出現任何病癥，但內心已飽受煎熬」。

將在春季畢業、取得碩士學位的陳Louise表示，隨著新州疫情越趨嚴峻、學校把學期剩餘課程改為網路授課，便心生返台念頭，但起初指導教授以申請「自選實習培訓」(Optional Practical Training，簡稱OPT)流程恐受影響，及日後回美恐有問題等，勸其深思。

但她表示，就算堅持留美找工作，當前就業市場和經濟飽受疫情衝擊，不少美國本地同學申請實習工作被拒，只能暫時回台避疫，「何況是簽證限制、國際學生只能有90天處在失業狀態」。

陳Louise表示，3月25日下定決心捨棄申請OPT，立刻買了3月30日紐約飛台北的機票，像「逃難」一般倉皇打包回台，「沒想到會搭上『最毒班機』」。

陳Louise說，她3月31日抵台後如實申報班機、旅遊歷史等，也在親戚提供的空屋中自我隔離，三餐家人送，也用外賣平台「Uber Eats」點餐，「日子起初十分愜意，平時除了上網課外，就是刷劇、點外賣」。

然而，4月6日新聞報導她搭乘的班機有九人確診，10日更新增兩例，其中有三例竟然坐在她座位周圍，「連日來心情飽受煎熬，雖然目前身體沒有出現任何症狀，但仍擔心可能帶有病毒」。

「現在全台都很緊張，親友們也很緊張，甚至近期連不熟的遠房親戚、同學都會發訊息關心。」陳Louise說，自己只能通過減少看新聞、專注課業來降低焦慮。

根據中華民國中央流行疫情指揮中心資料，搭乘華航CI011班機返台的乘客均要進行居家隔離至4月14日止，但由於該航班已出現十多名乘客確診，且可能再新增，規定除已確診的11名乘客外，全機325人需於屆滿隔離期前、後三天，分批就醫，進行病毒採檢。

陳Louise說，自己是首批到院採檢者，「我只期盼11日前往醫院急診室做檢測，結果能一切平安」。